---
title : 'வாஸ்துவும் பணமும்'
publishedDate: 'Fri Apr 08 2022 14:00:48 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'vaasthuvum-panamum'
thumbnail: '../thumbnails/rupees.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்துவும் பணமும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்துவும் பணமும்

காசு, பணம், துட்டு, மணி மணி என்று அனைவரின் நோக்கமும் பண சம்பாதிப்பதில் தான் இருக்கிறது. ஏழை, பணக்காரன் ஆக விரும்புகிறான். பணக்காரன் கோடீஸ்வரனாக விரும்புகிறான். கோடீஸ்வரன் மேலும் கோடிகளை குவிக்கவே விரும்புகிறான். இது மனித இயல்பு. எதுவும் ஓசியில் கிடைக்காது. பணம் இருந்தால் தான் மிட்டாய் வாங்க முடியும் என்று பணத்தின் அருமை குழந்தைகளுக்கு கூட தெரிகிறது. பணம் இருந்தால் நாம் விரும்பிய பொருட்களை வாங்குவதற்கு மட்டுமல்ல, சமுதாயத்தில் மதிப்பும் மரியாதையும் பெற பணம் இருந்தால் தான் முடியும் என்கிற நிலை உருவாகி விட்டது.

பணம் சம்பாதிப்பது ஒரு திறமை என்றால், அதை விட பணத்தை சேமித்து வைப்பதும் ஒரு பெரிய திறமை. கடினமாக உழைத்து சம்பாதித்த பணம், பெட்டியில் அதிக நாள் தங்குவது இல்லை. இன்னும் சிலருக்கு அதிக நேரம் கூட தங்குவது இல்லை. எப்படியோ, எந்த விதத்திலோ பணம் ஐஸ்கட்டி போல கரைந்து விடுகிறது. எதனால் இப்படி? இதற்கு தீர்வு இருக்கிறதா? என வாஸ்து சாஸ்திர ரீதியாக ஆராய்வோம்.

## ஈசான்ய பகுதி:

வீட்டின் ஈசான்ய பகுதி எனப்படும் வட கிழக்கில் பீரோ அமைத்தால் பணம் தங்காது. ஈசானியம் என்பது தண்ணீர் இருக்க வேண்டிய இடம். அதனால் இந்த ஈசான்யத்தில் பணம் வைத்தல் சமாதித்த பணத்தை ஆற்றில் போட்ட கதை தான்.

## அக்கினி மூலை:

அது போல, அக்கினி மூலையில் பீரோ அமைப்பதும் நல்லது அல்ல. அக்கினி மூலை என்பது நெருப்புக்கு உரிய பகுதி. நெருப்பில் இட்ட பொருளில் யாவும் "சுவாகா" ஆவது போல, பணம் எப்படி கரைந்தது என கணக்கு பார்க்க முடியாத அளவில் செலவு ஏற்படும். முக்கியமாக மருத்துவ செலவுகளுக்கு பணம் செலவு ஆகும். ஒரு மருந்து கடை வைக்கும் அளவிற்கு மருந்துகள் வாங்குவதற்கே பணம் சரியாக இருக்கும்.

## கன்னி மூலை கணபதி:

பணத்தை சேர்த்து வைப்பதற்கு நம் விநாயகப் பெருமான் வழி காட்டுகிறார். திருக்கோவில்களில், கன்னி மூலையில் (தென்மேற்கு) வீற்று இருக்கும் விநாயகர், "கன்னி மூலை கணபதி" என்றே அழைக்கப்படுகிறார். தடைகளை நீக்கி, நல்லவை வளர செய்யும். அவர் விரும்பும் பகுதியே கன்னி மூலை எனப்படும் தென்மேற்கு பகுதி ஆகும். அதனால், கன்னி மூலை என்று சொல்லக் கூடிய நிருதி மூலை அதாவது தென்மேற்கு பகுதி பீரோவில் பணம் வைத்தால் விபரீத செலவுகள், தேவை அற்ற செலவுகள் ஆகியவை குறையும்.

## தென்மேற்கு மூலை:

தென்மேற்கில் அமைந்த பீரோவை, கிழக்கு நோக்கியோ அல்லது வடக்கு நோக்கியோ வைக்க வேண்டும். பணம் வைக்கும் பீரோவில் எந்த தோஷமும் அண்டாமல் இருக்க, மஞ்சள் துண்டை விநாயகராக பாவித்து வைக்க வேண்டும். ஸ்ரீ மகாலஷ்மி படத்தை பீரோவின் உள்ளே ஒட்டி வைக்கலாம். இதனால் மங்கள காரியங்கள் செய்ய போதிய பணம், நகை சேரும்.

## வாயு மூலை:

தினமும் அன்றாட செலவுக்கு பணம் எடுப்பதாக இருந்தால், தென் மேற்கு பீரோவில் இருந்து பணம் எடுப்பதை விட, வாயு மூலை எனப்படும் வட மேற்கில் சிறிய அலமாரி அமைத்து, அதிலே கொஞ்சம் பணம் வைத்து தினசரி செலவுகள், அவசர செலவுகளுக்கு பணம் எடுப்பதே நல்லது.

## அலமாரி வைக்கும் இடம்:

அலமாரியை கிழக்கு நோக்கி அமைக்கலாம். இடம் இல்லாத பட்சத்தில் வடக்கு சுவற்றில் அலமாரி அமைத்து, தெற்கு நோக்கியும் வைக்கலாம். இதனால், அன்றாட செலவுக்கு திண்டாட்டம் இல்லாத அளவில் பண வரவு சிறப்பாக இருக்கும்.

## வியாபாரத்தில் வாஸ்து பலம்:

வியாபாரத்தை ஆரம்பித்து பெரிய அளவில் விருத்தி அடைந்து நம்பர் ஒன் ஆனவரும் உண்டு. பிரம்மாண்ட தொழிலை தொடங்கி நஷ்டத்தை சந்தித்தவர்களும் அதிகம். வியாபார இடம் நல்ல பஜாரில் இருந்தும் பொருள் தரமாக, விலை நியாயமாக இருந்தும் தொழில் கசிவது வாஸ்து குறையால் தான். வாஸ்து பலம் உள்ள வியாபார நிலையங்களுக்கு வெற்றி நிச்சயம். புதிதாக தொடங்கும் முன் நல்ல இடத்தைத் தேர்ந்தெடுத்து வாஸ்துப் படி கடையை அமைத்து வியாபாரத்தைத் தொடங்க வேண்டும். ஏற்கனவே தொழில் செய்வோம் வாஸ்துவை கடைப்பிடித்து வியாபாரத்தில் வெற்றிக் கொடி நாட்டலாம்.

## கடையின் பிரதான வாயில்:

வாடிக்கையாளர் நுழைவு வாயில் எந்தத் திசையில் சாலை உள்ளதோ அந்த திசையிலேயே அமைக்க வேண்டும். இரண்டு பக்க சாலை உள்ள கடைகளுக்கு திசை பலம் அறிந்தே வாயில் அமைக்க வேண்டும். வட கிழக்கு கார்னர் கடைக்கு இரு பக்க வாசல் அவசியம். இரு பக்கமும் ரோட்டின் தரை மட்ட உயரம் மாறுபட்டாலோ திசை 10 டிகிரி, 20 டிகிரி, ஆனாலோ ஆராய்ந்து அமைக்க வேண்டும். வட மேற்கு கார்னர் கடைக்கு மேற்கு வாசலும், தென் கிழக்கு கார்னர் கடைக்கு தெற்கு வாசலும் சிறந்தது. தென் மேற்கு கார்னர் கடை சிரியதானால் ஒரு பக்கமும் திறந்தால் நல்ல வியாபாரம் உண்டாகும்.

## கடையின் ஷட்டர்:

இரண்டு ஷட்டர்கள் உள்ள கடைகளில் வியாபாரம் செய்வோர் ஒரு பக்கம் திறந்து வைத்து, மறுபக்கம் ஸ்டாக் வைக்க வேண்டிய சூழல் ஏற்பட்டால் கிழக்கு திசையில் ஈசான்ய ஷட்டரையும், மேற்கு திசையில் வாயு ஷட்டரையும் வடக்கு திசையில் ஈசான்ய ஷட்டரையும், தெற்கு திசையில் ஆக்கினேய ஷட்டரையும் திறந்து வைத்து வியாபாரம் செய்வது நல்ல விருத்தியைத் தரும்.

## கடையின் ஷோகேஸ்:

ஜவுளிக் கடை, மோட்டார் சாதனங்கள் எலெக்ட்ரிக் பொருட்கள் வியாபாரம் செய்யும் கடைகளுக்கு ஷோரூம் சிறிய அளவில் வாசலுக்கு அருகிலேயே ரோட்டில் போவோர், வருவோர் பார்க்கும் வண்ணம் அமைப்பது உண்டு. வாஸ்து சாஸ்திரப்படி மேற்குப் பார்த்த கடைக்கு நைருதியிலும், கிழக்குப் பார்த்த கடைக்கு தென் கிழக்கிலும், வடக்குப் பார்த்த வாசலுக்கு வாயு மூலையிலும், தெற்குப் பார்த்த கடைக்கு தென் மேற்கிலும், ஷோகேஸ் அமைத்தால் நடை உச்சத்துக்கு மாறி, உச்சப் பகுதி பாரமின்றி இருந்தால் வியாபாரம் செழிக்கும்.

## கடை விரிவாக்கம்:

வியாபாரம் சூடு பிடித்து பெருமளவு சாத்தியம் உருவான உடன் கடையை விரிவு படுத்தினால் வாஸ்து முறைப் படியே செய்ய வேண்டும். வடக்கு, கிழக்கு, வடகிழக்கு திசையில் விரிவு படுத்தலாம். ஆனால் விரிவு படுத்தும் இடத்திற்கு ஈசான்யம் குறையாமல் பார்த்துக் கொள்ள வேண்டும். தெற்கு, மேற்கு திசையில் சேர்க்க வேண்டி வந்தால் வாஸ்து நிபுணர்களின் ஆலோசனை பெறுவது அவசியம்.
